【佬訊專欄】保康絲的黑色幽默 - 佬訊

【佬訊專欄】保康絲的黑色幽默 - 佬訊

如果真的對光頭有忌諱，唯一出路就是努力搵錢，學Elon Musk那樣，植一頭天價但濃密的頭髮。 資料圖片
(社內相)

頭髮雖然號稱三千煩惱絲，但對不少人來說，頂上無絲才是最真正煩惱。百尺光頭，有時會令你更退一步。

對於沒有強大內心鏟光頭的佬來說，要治療脫髮，尤其是最常見的雄性禿的話，使用含有Finasteride的藥物，是暫時最有效而又最自然的方法之一。不少人認識的保康絲，就是最著名的Finasteride藥物之一。

但保康絲是一隻充滿黑色幽默的藥。因為服用保康絲可能會有的其中一個副作用，是性功能障礙。大多數的佬治禿，為的是保持外形上的競爭力，讓上下身都可以抬起頭做人。但保康絲還你頂上青山之餘，卻也有機會奪去本來無事的雄風。這種殘酷的等價交換風險，加上不是百分百有效治禿，是不少佬對保康絲這類藥物卻步的重要原因。也因此，保康絲就如同治暗瘡的A酸一樣，是個核彈optioin，不到走投無路，絕不踏出一步。

想要頭上有頭髮，還是床上有辦法，每個人的取捨都不同。從量的角度看，有頭髮可以在一大堆陌生人面前保住顏面，性價比好像比較高。但從質的角度看，令親密的人失望，傷害會比較大。全香港不用面對這種兩難掙扎的脫髮佬，恐怕只有林兆波博士一個。保康絲對他來說，是個對自己好、對社會好的雙贏局面。

不過話說回來，如果諸君的脫髮問題已經達到林兆波級數，或者髮量有如今年的維園年宵人流，以及我們的張建宗司長的話，其實也不需要面對保康絲，乃至任何生髮藥的掙扎，因為已經太遲。直接學黃錦星鏟光頭，是可以保存體面的做法。但如果真的對光頭有忌諱，唯一出路，就只剩下努力搵錢，學學Elon Musk那樣，去植一頭天價但濃密的頭髮。有錢有辦法，無錢就無基本髮。

佬訊

【香港直播20200121】721恐襲半週年號召到港鐵站靜坐（銅鑼灣）- Bill 直播 | #香港大紀元新唐人聯合新聞頻道

「直播」元朗721黑夜半週年

1.21 元朗西鐵站連儂牆放映會（2）

毋忘7.21 元朗黑夜半周年靜坐